陶傑：【再次邀請你耐心看完這篇長文及覽閱此一名單】

【再次邀請你耐心看完這篇長文及覽閱此一名單】
中國香港特區大紫荊勳賢、新界鄉議局主席、資深愛國愛港人士劉皇發博士壽終正寢。如果你已經摒棄印刷媒體，完全使用手機網絡、只看 PowerPoint 式的快餐濃縮滾動新聞、不再看報紙，就不會看得見劉主席的治喪委員會應曾上交北京中央審核批准之共五百人中港精英全體名單。
中國人擅長內部鬥爭。中國共產黨的政治鬥爭，人所共知，在於政治局委員、人民大會堂合照或晚宴企位排座次、治喪委員會名單及花圈擺列先後的「三大名單」，成為中國問題觀察家的最大看點。
劉主席治喪委員會五百精英，姓名如何排列，有誰的名字，沒有何人，其排名文化，自然也顯露了中國香港特區最新政治鬥爭行情。
譬如，最高級的「榮譽主任委員」共四人，前特首董伯排名第一，梁振英第二，現任特首林鄭月娥（女）只壓為第三，就證明香港的女權（Feminism）尚未達到西方國家水準。
另外只有「榮譽治喪委員」而上面沒有「榮譽治喪委員長」（中國人大也有委員長啦），亦略為反常。委員長一名獨壓，應該是僅排名第四的張曉明。
再看權力第二檔的「主任委員」，共 16 人，亦粒粒巨星 ，包括兩名前中聯辦之周南及張浚生，有如北京老革命逝世靈堂內領導人花圈中仍夾雜有江澤民、曾慶紅，也會令當前中國許多黨員看見了心中泛起一陣暖意。
第三檔「副主任委員」，共 56 人，也滿堂俊彥（由此可見「副學士」不應受僱主歧視），其中前公民黨創辦人湯家驊名列 18，遠在曾鈺成、曾俊華、林渙光等之先，亦可見雖愛國不分先後，電池則分新舊，只要歸隊 Good timing，⬆⬆⬆，上位亦會得到快如彗星的獎賞，國家是細心的。
副主任委員群組之下，並無助理主任委員，直入數以百計的委員名堆。
其中對劉皇發早年有提攜知遇之恩的前港英新界司鍾逸傑，不知何故，竟然榜上似看不見。中國人講飲水思源，董建華也曾鼓吹「儒家治港」，「等埋發叔」，已成歷史佳話，但此一場面若並無「等埋鍾叔」，未免太過不夠「中國人」。
此外，前任行政會議重量級人物、全港最佳（The best）公職人員張震遠，在治喪委員會名單發表之日被捕，在名單上也很及時地失蹤，可見最後一分鐘在印刷機開動前臨時緊急抽起，治喪委員會工作效率神速，也值得一讚。
魔鬼在細節裏。印刷媒體包括報紙的淘汰，只剩手機，一切講求精簡，會令這個社會越來越蠢。
此一 500 人的冗長名單，網絡新聞只有三數，並無全部。看手機，永遠只能瞎子摸象，知悉的只是局部，不是全面，了解的是偏見，不是真相。
The point I am trying to make, once again, is : 正如紅樓夢不可以有精簡本，滿漢全席和九大簋不可以濃縮為大家樂和大快活，記住：日本人身為亞洲的優等民族，今日東京地鐵裏還許多人在看書而不是盯著手機。香港還需要紙張媒體。

乾塘啦

Adam Leung 一時以為係陪葬名單，開心得太早
Like · Reply · 566 · 20 hrs

湯渣華

好正

所以資訊即食化，反而窒礙社會良性發展。

始終網上嘅野睇完冇逐頁揭咁入腦

標題已經有BIAS，吸引自己基本盤，
內容係乜已經無乜人在意。

真係第咗

係人文發展跟唔上科技
正如畀北韓有核武
一群畜牲手執武器係好危險

劉皇叔兵馬俑

19

愛國不分先後，電池則分新舊